1. Pull request'ы позволяют вам рассказать другим о тех изменениях, которые вы разместили в своём GitHub-репозитории. Как только pull request отправлен, заинтересованные стороны рассматривают ваши изменения, обсуждают возможные правки или даже добавляют дополняющие коммиты, если нужно. В первую очередь они нужны при работе в команде для проведения код-ревью. Чтобы коллеги увидели новый код и как минимум его просмотрели и оставили замечания или вопросы
2. Rebase — один из двух способов объединить изменения, сделанные в одной ветке, с другой веткой. Начинающие и даже опытные пользователи git иногда испытывают нежелание пользоваться ей, так как не видят смысла осваивать еще один способ объединять изменения, когда уже и так прекрасно владеют операцией merge. В этой статье я бы хотел подробно разобрать теорию и практику использования rebase.
3. .gitignore нужен для скрытия файлов и папок от системы контроля версий Git. Обычно скрывают конфигурационные файлы (особенно с паролями), временные файли и папки. gitignore использует glob формат для выборки файлов.
4. Отменить последний коммит можно с помощью команды `git revert`
5. Команда `git stash` позволяет на время «сдать в архив» (или отложить) изменения, сделанные в рабочей копии, чтобы вы могли применить их позже. Откладывание изменений полезно, если вам необходимо переключить контекст и вы пока не готовы к созданию коммита.
6. Для объединения двух и более последних коммитов с использованием `git reset`, необходимо выполнить последовательно следующие команды: `git reset --soft HEAD~n` `git commit --amend` Вместо n необходимо указать количество коммитов, которые вы хотите объединить. После выполнения второй команды, вы должны будете ввести сообщение (комментарий) для нового объединенного коммита.
7. Чтобы отменить выполнение команды `git add` необходимо выполнить команду: `git reset`. Данная команда удалит из индекса все файлы (которые были добавлены в индекс командой `git add`).
8. Я бы хотел пользоваться Vim. Для того, чтобы изменить стандартный редактор GIT нужно выполнить две следующие команды: `git config --global core.editor "vim"`; `export GIT_EDITOR=vim`
9. Я хочу посмотреть чем отличаются две эти ветки

`git diff ветка1 ветка2`
полезно бывает для начала посмотреть не сами отличия, а список отличающихся файлов:

`git diff --name-only ветка1 ветка2`
и тот же список со статусом каждого файла (добавлен/удалён/модифицирован):

`git diff --name-status ветка1 ветка2`

Сравнение файлов между двумя ветками
Чтобы сравнить конкретные файлы между двумя ветками используется команда:

`git diff branch1 branch2 ./myfile.cpp`
10. `git branch --merged master` - список веток, смедженных в мастера

    `git branch --merged` - список веток, смедженных в ту, на которой сейчас HEAD

    `git branch --no-merged` - список веток, ещё не смердженых
11. `git cherry-pick` — это полезная команда, с помощью которой можно выборочно применить коммиты Git к текущей рабочей ветке HEAD. С ее помощью можно выбрать коммит из одной ветки и применить его к другой. Команда `git cherry-pick` — это удобный способ отменить изменения. Например, если коммит попал в ветку по ошибке, вы можете переключиться на нужную ветку и выполнить перенос.
12. можно воспользоваться командой `git checkout -b <название_новой_ветки>`, чтобы создать новую ветку из текущей. После внесения всех изменений на созданной ветке следует воспользоваться командой `git push -u origin <название_ветки>`
13. `git revert` действует только на уровне коммита и не работает на уровне файлов. Операция сброса (команда `reset`) принимает в качестве аргумента коммит и сбрасывает «три дерева» до состояния репозитория при указанном коммите.
14. Чтобы понять текущее состояние репозитория используем команду `git status`
15. Чтобы посмотреть историю изменений используем команду `git log`
16. `git-mergetool` — запустить инструменты разрешения конфликтов слияния для разрешения конфликтов слияния